金獅連創三項新高價

樓市瘋癲不息，沙田區更同時出現私樓、公屋、居屋及車位全線破頂瘋狂現象。其中大圍金獅花園創下「三高」紀錄，包括住宅呎價及樓價新高，車位造價亦指向「1球」。

市場瘋搶400萬元內迷你戶，向來是沙田平價上車之選的金獅花園，樓價亦因近期一股上車瘋潮而急推高，最新錄得的兩宗成交，均創下屋苑紀錄。金祥閣高層4室，實用270方呎，剛以385萬元售出，呎價14,259元創屋苑歷史新高。另金華閣高層1室，實用363方呎，以485萬元成交，樓價亦創下屋苑歷史最貴紀錄。
金獅花園車位亦逼近「1球」。消息指，1期1樓單號車位以95萬元成交，屬屋苑歷史最貴車位。

博康邨綠表首見300萬

另外，沙田第一城39座極高層A室兩房戶，實用284方呎，以462萬元易手，呎價16,268元，創屋苑歷史新高。
區內居屋連環破頂。大圍站對面的富嘉花園，消息指1座高層C室，實用426方呎，連地價以530萬元易手，呎價12,441元，貴絕沙田居屋。
馬鐵第一城站隔籬的愉田苑，亦誕樓王，為F座中層3室，實用434方呎，連地價售485萬元，呎價11,175元是屋苑史上最貴。

沙田公屋博康邨綠表價首見「3球」，博智樓高層20室，實用490方呎，居二市場以300萬元易手。顯徑邨顯沛樓高層7室連地價售380萬元，呎價9,974元。原業主2014年以240萬元入市，三年搶貴58%。

消息指，紅磡海逸豪園17座高層相連戶售4,938萬元，呎價逾2.2萬元。